## **سفر به دنیای شگفت انگیزترین ارز دیجیتال**

سال ۲۰۰۸ فرد یا گروهی با اسم مستعار ساتوشی ناکاموتو رمز‌ارز بیت‌کوین را اختراع کرد که یک سال بعد از آن، یعنی سال ۲۰۰۹ بعد از اینکه نرم‌افزار متن‌باز آن آغاز شد، استفاده از این رمز‌ارز هم شروع شد. شما با استفاده از بیت‌کوین که یک رمز‌ارز غیر‌متمرکز است، می‌توانید به خریدوفروش پرداخته و با استفاده از صرافی‌ها و متصل شدن به اینترنت اقدام به ترید در بسیاری از کشور‌ها بکنید. شبکه این رمز‌ارز سرور یا قدرت مرکزی ندارد و همتا به همتا است. شما برای به‌دست آوردن بیت‌کوین بایستی از طریق فعالیت‌های استخراج اقدام کنید که به آن فرآیند پردازش تراکنش هم گفته می‌شود. در دنیای ارز دیجیتال به شخص استخراج‌کننده، ماینر می‌گویند که بعد از استخراج بیت‌کوین پاداش دریافت می‌کند. شاید بتوان گفت هدفی که این رمز‌ارز داشت، ذخیره یا انتقال ایمن پول بوده است که ارزش آن بر اساس تقاضای افراد تعیین می‌شود و وابسته به هیچ سازمانی نیست. ممکن است بپرسید که آیا در کشور ایران هم می‌توانیم به خریدوفروش این ارز دیجیتالی بپردازیم یا خیر؟

در سال ۱۳۹۷ بانک مرکزی ایران به‌کار‌گیری تمام ارز‌های دیجیتال، از‌جمله بیت‌کوین را ممنوع اعلام کرد؛ اما از سال ۱۳۹۸ قانون‌گذاری‌های لازم انجام و به رسمیت شناخته شد. به همین دلیل این چند سال اخیر افراد بسیار زیادی تصمیم به  [خرید ارز دیجیتال](https://ok-ex.io/)  و سرمایه‌گذاری در این بازار گرفتند. از آنجایی که بیت‌کوین اولین ارز دیجیتال با امنیت بالا بوده و سود بسیار زیادی را نصیب تریدر‌ها کرده، مورد توجه تعداد بسیار زیادی از افراد قرار گرفته است.

![تتر](https://images.kojaro.com/2022/5/65c2b248-48bd-4902-ba56-739f435aaaac.jpg)
